狗狗都用倒果為因呢個成語：警方指示威者忽略本身暴力衝擊行為 倒果為因有欠公允

民陣昨日在維園舉行「流水式」集會，警方表示，雖然集會大致和平，但稍後仍有破壞社會安寧的行為出現，對此深表遺憾。

警方又說，大批示威者離開集會地點後走出馬路，佔據高士威道及軒尼詩道多條行車線，其後又分散到西環、中環、金鐘、灣仔、銅鑼灣及天后一帶，繼續佔據馬路，令當區交通嚴重癱瘓。到晚上，大批示威者仍然逗留在金鐘一帶的馬路，小部分人曾一度以丫叉將硬物投向政府總部，又以鐳射光線照向政總內的警員。

警方指，集會主辦單位的其中一項指控，是警察濫用暴力，但在過去兩個月不少大型示威活動中，都有暴力事件出現，警隊一直保持克制忍讓，竭力維持公眾秩序及保護市民安全。警方只是在有人暴力衝擊或作出暴力違法行為、危害在場人士的人身安全時，才使用相應武力加以制止，阻止事件升溫及惡化。

警方強調，示威者忽略其首先挑釁警方及暴力衝擊的行為，只批評警方使用武力，是倒果為因，有欠公允。

我屌你老母啦，7.21元朗又倒果為因呀？
咁8.117警察還眼又點計呀，點樣倒果為因呀

721

吠得好吠啦就快冇得吠
時日無多
一定清算你班垃圾

忽略政府意見唔接受，態度亦照舊，批評示威者衝擊手法暴力，是倒果為因，有欠公允

on9,721我地迫佢同鄉黑勾結㗎？
2單射盲人隻眼，我幫佢瞄準㗎？
黑警唔好諗著用歪理洗白

示威者用暴力係有後果，會被捕會坐監會俾警察侵犯毒打
警察用暴力係無監管無後果

仲有射記者
打市民 20幾人骨折！

721呢咁？

佢呢句只係比cctvb做bite

我見到170萬市民尋日係金鐘, 中環非法集結
甚至堵路, 只要無黑警出現就安全

依家係話佢地濫權濫暴

佢地又忘記左自己係受過訓練
出緊糧、有武力指引要跟的人
個個真係當自己爛仔

而且佢地擁有的火力高咁多
要公平不如交換裝備試下

政府有問題，市民出黎示威，示威完政府路理，
你就屌示威者阻路
依d先叫倒果為因
縱容黑社會打人連傷人罪都唔告，d人先圍你警局
而家屌人圍你警局，以d先叫倒果為因

支持公安
取締香港垃圾

7.21
8.11

好心啦唔出聲無人屌你
而家唔屌唔撚得
今日咁和平咪你班警狗無出現蛇王囉
因為你地狗出黎吠先引起衝突呀
毅進仔中文識撚條撚咩